
Q1
FusionInsight HD的Streaming对于Zookeeper弱依赖，即使Zookeeper故障Streaming可以正常提供服务。
A.对
B.错
Answer: A

Q2
下列哪些组件必须依赖于Zookeeper才能运行？
A.HDFS
B.HBase
C.Spark
D.YARN
Answer: AB

Q3
当Zookeeper集群的节点数为5节点时，请问集群的容灾能力和多少节点是等价的？
A.3
B.4
C.6
D.以上都不是
Answer: C

Q4
在Zookeeper的服务模型中，Leader节点以主备模式存在，其他节点都属于Follower节点。
A.对
B.错
Answer: B

Q5
下面关于Zookeeper的特性描述错误的是？
A.客户端所发送的更新会按照他们被发送的顺序进行应用
B.一条消息要被超过半数的Server接收，他将可以成功写入磁盘
C.消息更新只能成功或失败，没有中间状态
D.Zookeeper节点数必须为奇数个
Answer: D

Q6
Zookeeper所有节点都可以处理请求
A.对
B.错
Answer: A

Q7
ZooKeeper的节点使用ACL控制访问策略，ACL可应用于集群中的任一znode节点上。
A.错
B.对
Answer: A

Q8
下面关于ZooKeeper的说法错误的是。
A.ZooKeeper集群在启动时就选出Leader角色。
B.如果ZooKeeper在同步消息过程中发生中断，故障恢复后可根据故障前的传输状态继续同步，即支持断点续传。
C.ZooKeeper使用自定义的原子消息协议，保证整个系统中节点数据的一致性。
D.Leader节点在接收到数据变更请求后，先写磁盘再写内存。
Answer: B

HBASE
Q1		
Fusionlnsight HD 系统中HBase 支持动态扩展列。		
A. 正确		
B. 错误		
Answer: A		

Q2
Fusionlnsight HD 的HBase 中的一张表情包含以下几个Region [10,20],[20,30],[30,+=]，分别编号123，那么11，20，222，分别属于哪个Region?
A.113
B.123
C.122
D.112
Answer: C

Q3
HBase中数据存储的文件格式是什么？
A.HFlie
B.SequenceFile
C.HLog
D.TXTflie
Answer: AC



Q4
执行HBase 数据业务，需要读取哪几部分数据？
A. HFile		
B. HLog		
C. MemStore		
D. HDFS		
Answer: AC	

Q5
Hadoop平台中HBase的Region 是由哪个服务进程来管理？
A.HMaster
B.Datanode
C.RegionServer
D.Zookeeper
Answer: C


Q6
HBase 集群定时执行Compaction 的目的是什么？（多选）
A. 减少同一个Region ,同一个ColumnFamily 下的文件数目
B.提升数据读取性能
C.减少同一个 ColumnFamily 的文件数据
D.减少同一个 Region 的文件数目
Answer: AB

Q7
Fusionlnsight HD系统中 HBase 元数据Meta region 路由信息保存在哪？
A.Root表
B.ZooKeeper
C.HMaster
D.Mata表
Answer: B

Q8
Fusionlnsight HD系统中，以下选项哪一个不是HBase写数据流程涉及的角色或服务？
A.Zookeeper
B.HDFS
C.HMaster
D.RegionServer
Answer: C

Q9
以下选项哪一个不是HBase读取数据流程涉及的角色或服务？
A.Zookeeper
B.HDFS
C.HMaster
D.RegionServer

Q10
Loader仅支持关系型数据库与HBase之间的数据导入导出。
A.对
B.错
Answer: B

Q11
Fusionlnsight HD 的HBase 中会保存一张用户信息表meg-table,Rowkey 为用户ID ,其中一列为用户昵称，现在按先后顺序往这列写入三个KeyValue:001:Li,001:Mary,001:Lily，请问scan'meg-table',{ERSIONS=>2}会返回哪几条数据？
A.001:Li
B.001:Lily
C.001:Li,001:Mary,001:Lily
D.001:Mary,001:Lily
Answer: D

Q12
关于HBase 的Region 分裂流程Split 的描述不正确的是？
A.Split过程中并没有真正的将文件分开，仅仅是创建了引用文件
B.Split为了减少Region 中数据大小，从而将一个Region 分裂成两个Region
C.Split过程中该表会暂停服务
D.Split过程中分裂的Region会暂停服务
Answer: C

Q13
HBase的最小处理单元是Region，User Region和Region Server之间的路由信息是保存在哪里的？
A.Zookeeper
B.HDFS
C.Master
D.meta表
Answer: D


Q15
FusionInsight HD平台中，HBase暂不支持二级索引
A.对
B.错
Answer: B

Q16
Fusionlnsight HD 中HBase的某张表的Rowkey 划分为SplitKey为9，E,a,z ,请问该表有几个Region?
A.3
B.4
C.5
D.6
Answer: C

Q17
HBase元数据Meta Region路由信息保存在哪里？
A.Root表
B.Zookeeper
C.HMaster
D.Meta表
Answer: B

Q18
HBase 中如果发生一个Region 的Split ，将一个HFile文件真正分开到两个Region 的过程发生在以下什么阶段？
A. Split过程中
B.Flush过程中
C.Compaction过程中
D.HFile分开过程中
Answer: C

Q19
Loader仅支持关系型数据库与Hadoop HBase之间的数据导入和导出。
A.正确
B.错误
Answer: B

Q20
HBase中Region的物理存储单元是什么
A.Region
B.ColumnFamily
C.Column
D.Row
Answer: B

Q22
FusionInsight HD中使用HBase进行数据读取服务时需要连接HMaster
A.对
B.错
Answer: B

Q23
HBase中一个Region进行Split操作时，将一个HFile文件真正分开到两个Region的过程发生在以下什么阶段？
A.Split过程中
B.Flush过程中
C.Compaction过程中
D.HFile分开过程中
Answer: C

Q24
Fusionlnsight HD 系统中执行HBase写数据时候，数据被写入内存Memstore、日志HLog和HDP中，请问哪一步写入成功后才会最终返回客户端写数据成功？
A.Memstore
B.HLog
C.HDFS
D.Menmory
Answer: B

Q25
Fusionlnsight HD 系统中HBase的最小处理单元是Region，UserRegion和RegionServer之间的路由信息是保存在哪？
A.  Zookeeper		
B. HDFS		
C. Master		
D. meta表		
Answer: D	

Q26
HBase集群定时执行Compaction的目的是什么？
A.减少同一Region，同一ColumnFamily下的文件数目
B.提升数据读取性能
C.减少同一ColumnFamily的文件数据
D.减少同一Region的文件数目
Answer: AB

Q27
FusionInsight HD HBase默认使用什么作为其底层文件存储系统？
A.HDFS
B.Hadoop
C.Memory
D.MapReduce
Answer: A

Q28		
HBase的主要特点有哪些？		
A. 高可靠性		
B. 高性能		
C. 面向列		
D. 可伸缩		
Answer: ABCD	

Q29
HBase的主Master是如何选举的？
A.随机选取
B.由RegionServer进行裁决
C.通过Zookeeper进行裁决
D.HMaster为双主模式，不需要进行裁决
Answer: C


Q30
HBase的数据文件HFile中一个KeyValue格式包含哪些信息？
A.Key
B.Value
C.Timestamp
D.KeyType
Answer: ABCD

Q31
FusionInsight HD的HBase服务包含哪些进程？
A.HMaster
B.Slave
C.HRegionServer
D.DataNode
Answer: AC


Q32
Fusionlnsight HD HBase 的管理进程是如何选择主节点的？
A.随机选取
B.由RegionServer进行裁决
C.通过ZooKeeper进行裁决
D.HMaster 为双主模式，不需要进行裁决
Answer: C

Q33
Fusionlnsight HD 中，关于HBase的BloomFilter 特性理解，说法不正确的是？
A.可以用来过滤数据
B.可以用来优化随机读性能
C.会增加存储的消耗
D.可以准确判断某条数据不存在
Answer: A

Q34
关于HBase中HFile的描述不正确的是？
A.一个HFile属于一个Region
B.一个HFile 包含多个列族的数据
C.一个HFile 包含多列数据
D.一个HFile 包含多行数据
Answer: B

Q35
Fusionlnsight HD中,如果需要查看当前登录HBase的用户和权限组，可以在HBase shell 中执行什么命令？
A.use-permission
B.whoami
C.who
D. get-user
Answer:B

Q36
Hadoop 的HBase 不适合哪些数据类型的应用场景？
A.大文件应用场景
B.海量数据应用场景
C.高吞吐率应用场景
D.半结构化数据应用场景
Answer: A

》Q37
Fusionlnsight HD 使用HBase 客户端批量写入10条数据，某个RegionServer 节点上包含该表的2个Region，分别A和B，10条数据中有两条属于A，4条属于B，请问写入这10条数据需要向该 RegionServer 发送几次RPC请求？
A.1
B.2
C.3
D.4
Answer: A

》Q38
Hadoop的HBase主要特点有哪些？
A.高可靠性
B.高性能
C.面向列
D.可伸缩
Answer: ABCD

Hive
Q1
FusionInsight HD系统中Hive支持的存储格式包括？
A.HFile
B.TextFile
C.SequenceFile
D.RCFile
Answer: BCD

Q2
FusionInsight Manager界面显示Hive服务状态为Bad时，可能原因有哪些？
A.DBService不可用
B.HDFS服务不可用
C.MetaStore实例不可用
D.HBase服务不可用
Answer:  ABC

Q3
在FusionInsight HD中，以下哪一项不属于Hive的流控特性
A.支持对已建立的总连接数做阈值控制
B.支持对每个用户已经建立的连接数做阈值控制
C.支持对某个特定用户已建立的连接数做阈值控制
D.支持对单位时间内所建立的连接数做阈值控制
Answer: C

Q4
关于Hive中普通表和外部表的描述不正确的是？
A.默认创建普通表
B.外部表实质是将已经存在HDFS上的文件路径跟表关联起来
C.删除普通表时，元数据和数据同时被删除
D.删除外部表时，只删除外部表数据而不删除元数据
Answer: D

Q5
关于Hive 在 Fusionlnsight HD中的架构描述错误的是？
A.只要有一个HiveServer不可用，整个Hive集群便不可用
B.Hiveserver负责接受客户端请求、解析、执行HQL命令并返回查询结果
C.MetaStore 用于提供数据服务，依赖于DBServer
D.在同一个时间点 Hiveserve 只有一个处于Active状态，另一个则处于Standby状态
Answer: A

Q6
关于Hive建表的基本操作，描述正确的是？
A.创建外部表的时需要指定external关键字
B.一旦表创建好，不可再修改表名
C.一旦表创建好，不可再修改列名
D.一旦表创建好，不可再增加新列
Answer: A


Q7
加载数据到Hive表，哪种方式不正确？
A.直接将本地路径的文件load到Hive表中
B.将HDFS上的额文件load到Hive表中
C.Hive 支持insert into 单条记录的方法，所以可以直接在命令行插入单条记录
D.将其他表的结果集insert into 到Hive 表中
Answer: C

Q8
哪一项不属于 Fusionlnsight HD 中 Hive 的流控特征的描述？
A.支持对已建立的总连接数做阈值控制
B.支持对每个用户已建立的连接数做阈值控制
C.支持对某个特定用户已建立的连接做阈值控制
D.支持对单位时间内所建立的连接数做阈值控制
Answer: C

Q9
Fusionlnsight HD Manager 界面Hive日志收集，哪个选项不正确？
A.可指定实例进行日志收集，比如指定单独收集MetaStore 的日志
B.可指定时间段进行日志收集，比如只收集2016-1-10的日志
C.可指定节点IP 进行日志收集，例如仅下载某个IP 的日志
D.可指定特定用户进行日志收集，例如仅下载userA用户产生的日志
Answer: D

Q10
关于Hive与Hadoop 其他组件的关系，以下描述错误的是？
A.Hive最终将数据存储在HDFS中
B.Hive SQL其本质是执行MapReduce 任务
C.Hive是 Hadoop 平台的数据仓库工具
D.Hive对HBase有强依赖
Answer: D

Q11
关于Hive与传统数据仓库的对比，以下描述错误的是？
A.由于Hive的数据存储在HDFS中，所以可以保证数据的高容错、高可靠
B.由于Hive基于大数据平台，所以查询效率比传统数据仓库快。
C.Hive基于HDFS存储，理论上存储量可以无限扩展，而传统数据仓库存储量会有上限。
D.Hive元数据存储独立于数据存储之外，从而解耦合元数据和数据，灵活性高，而传统数据仓库数据应用单一，灵活性低。
Answer: B


Flume
Q1
Fusionlnsight HD 部署时，同一集群内的Flume server 节点建议至少部署几个？
A.1
B.2
C.3
D.4
Answer: B

Q2
Flume进程级联时，以下哪些sink类型用于接收上一跳Flume发送过来的消息？
A.Avro sink
B.Thrift sink
C.Hive sink
D.Null sink
Answer: BC

Q3
Flume的properties.properties配置文件可以配置多个channel来传输数据。
A.对
B.错
Answer: A

Q4
哪个不是Flume 的channel 类型？
A.Memory Channel
B.File Channel
C.JDBC Channel
D.HDFS Channel
Answer: D

Q5
采用Flume传输数据过程中，为了防止因 Flume 进程重启而丢失数据，推荐使用以下哪种channel类型。
A. Memory Channel		
B. File Channel		
C. JDBC Channel		
D. HDFS Channel		
Answer: B

Q6
Flume的数据流可以根据headers的信息发送到不同的channel中。
A.正确
B.错误
Answer: A

Q7
Fusionlnsight HD 系统中，可以通过多个Flume链接从其部署的节点上采集数据。
A.正确
B.错误
Answer: A

Q8
Flume 支持监控并传输目录下新增的文件，可实现实时数据传输，以上描述的是哪一类source?
A.spooling directory source
B.http source
C.exec source
D.suslog source
Answer: A

Q9
Flume传输过程中，Sink取走数据并写入目的地后，将会从event从channel中删除
A.正确
B.错误
Answer: A


Q10
Flume的properties.propertise配置文件中可以配置多个channle来传输数据。
A.正确
B.错误
Answer: A

Q11
Fusionlnsight 系统中，Flume数据流节点内不需要经过哪个component?
A.source
B.channel
C.sink
D.topic
Answer: D

HDFS

Q1
以下哪类数据不属于半结构化数据？
A.HTML
B.XML
C.二维表
D.JSON
Answer: C

Q2
Hadoop的HDFS是一种分布式文件系统，适合以下哪种应用场景的数据存储和管理？
A.大量小文件存储
B.高容错、高吞吐量
C.低延迟读取
D.流式数据访问
Answer: BD

Q3
华为FusionInsight HD 系统中关于HDFS的DataNode的说法正确的是？
A.不会检查数据的有效性
B.周期性地将本节点的Block相关信息发送给NameNode
C.不同的DataNode存储的Block一定是不同的
D.一个DataNode上的Block可以是相同的
Answer: B


Q5
HDFS的Client写入文件时，数据的第一副本写入位置由NameNode确定，其他副本的写入位置由DataNode确定。
A.对
B.错
Answer: B

Q6
下列哪条HDFS命令可用于检测数据块的完整性？
A.hdfs fsck /
B.hdfs fsck Cdelete
C.hdfs dfsadmin Creport
D.hdfs balancer Cthreshold 1
Answer: A

Q7
HDFS系统中对备用NameNode的作用的描述正确的有？
A.主NameNode的热备
B.备NameNode对内存没有要求
C.帮助主NameNode合并 编辑日志，减少主NameNode的启动时间
D.备NameNode应与主NameNode部署到一个节点
Answer: AC

Q8
FusionInsight HD系统中HDFS默认Block Size是多少？
A.32M
B.64M
C.128M
D.256M
Answer: C

Q9
HDFS的NameNode节点主备状态管理及元数据文件合并分别由哪两个角色负责?
A.ZKFC和备NameNode
B.主NameNode和备NameNode
C.ZKFC和主NameNode
D.主NameNode和JournalNode
Answer: A

Q10
Hadoop系统中关于客户端向HDFS文件系统上传文件说法正确的是？
A.客户端的文件数据经过NameNode传递给DataNode
B.客户端将文件划分为多个Block,根据 DataNode 的地址信息，按顺序写入每一个 DataNode 中
C.客户端根据 DataNode 的地址信息，按顺序将整个文件写入每一个 DataNode中，然后由 DataNode 将文件划分为多个 Block
D.客户端只上传数据到一个 DataNode ，然后由 NameNode 负责 Block复制
Answer: B

Q11
HDFS支持大文件存储，同时支持多个用户对同一文件的写操作，以及在文件任意位置进行修改。
A.正确
B.错误
Answer: B

Q12
Fusionlnsight HD系统中 HDFS的Block默认保存几份？
A.3份
B.2份
C.1份
D.不确定
Answer: A

Q13
Hadoop的NameNode用于存储文件系统的元数据。
A.正确
B.错误
Answer: A

Q14
HDFS 的Client写入文件时，数据的第一副本写入位置是由NameNode 确定，其他副本的写入位置由DataNode确定
A.正确
B.错误
Answer: B

Q15
Hadoop中哪个模块负责HDFS 的数据存储？
A.NameNode
B.DataNode
C.ZooKeeper
D.JobTraoker
Answer: B

Q16
HDFS机制中，NameNode 负责管理元数据，Client端每次请求都需要从 NameNode 的元数据盘中读取元数据信息以此获取所读文件在 DataNode的位置
A.正确
B.错误
Answer: B

Q17
以下关于Hadoop 分布式文件系统HDFS联邦描述正确的有？
A.一个Namespace 使用一个block pool 管理数据块
B.一个Namespace 可使用多个block pool 管理数据库
C.每个block pool的磁盘空间是物理共享的，逻辑空间是隔离的
D.支持NameNode/NameSpace水平扩展
Answer: ACD


Q19
以下关于Hadoop的HDFS描述正确的有？（多选）
A.HDFS由NameNode，DataNode，Client组成
B.HDFS备 NameNode上的额元数据是由主 NameNode 同步过去的
C.HDFS 采用就近的机架节点进行数据的第一副本存储
D.HDFS适合一次写入，多次读取的读写任务
Answer: ACD


Spark
Q1
Spark On Yarn模式下的driver只能运行在客户端。
A.对
B.错
Answer: B

Q2
Spark和Hadoop都不适用于迭代计算的场景。
A.对
B.错
Answer: B

Q3
SparkStreaming相比Storm具备更高的实时性。
A.对
B.错
Answer: B

Q4
Spark SQL表中，经常会存在很多小文件（大小远小于HDFS块大小），在这种情况下，Spark会启动更多的Task来处理这些小文件，当SQL逻辑中存在Shuffle操作时，会大大增加hash分桶数，从而严重影响性能。
A.对
B.错
Answer: B

Q5
Spark应用运行时，如果某个Task运行失败则导致整个app运行失败。
A.对
B.错
Answer: B

Q6
Spark On YARN模式下，没有部署NodeManager的节点不能启动executor执行Task
A.对
B.错
Answer: A

Q7
Spark是以下哪种编程语言实现的？
A.C
B.C++
C.JAVA
D.Scala
Answer: D

Q8
Spark是基于内存的计算引擎，所有Spark程序运行过程中，的数据只能存储在内存中
A.对
B.错
Answer: B

Q9
Spark应用在运行时，Stage划分的依据是什么？
A.task
B.taskSet
C.action
D.shuffle
Answer: D

Q10		
Spark任务的一个Executor同时可以运行多个task		
A. 对		
B. 错		
Answer: A

Q11
Spark 应用运行时，如果某个task运行失败则导致整个app运行失败
A.正确
B.错误
Answer: B

Q12
下列哪些是Spark可以提供的功能？
A.分布式内存计算引擎
B.分布式文件系统
C.集群资源的统一调度
D.流处理功能
Answer: AD

Q13
Spark 组建中哪个选项不属于transformation操作？
A.join
B.distinct
C.reduceBykey
D.reduce
Answer:D

Q14
以下哪些是Spark服务的常驻进程？（多选）
A.JobHistory
B.JDBCServer
C.SparkResource
D.Nodemanager
Answer: AB

Q15
华为 Fusionlnsight HD 集群中，Spark服务可以从以下哪些服务读取数据？（多选）
A.YARN
B.HDFS
C.Hive
D.HBase
Answer: BCD

Q16
Spark 任务的每个stage可以划分为job,划分的标记是shuffle。
A.正确
B.错误
Answer: B


Q1
Loader提供了哪些方式或接口实现作业管理？
A. WEB UI
B.Linux命令行
C.REST接口
D.Java API
Answer: ABCD

Q2
Loader的作业执行失败，则此作业运行过程中导入的数据不会被自动删除，必须手动删除。
A.对
B.错
Answer: B

Q3
FusionInsight HD系统中，集群中一个Loader节点异常，其他服务没有异常的情况下，不会影响Loader服务功能的正常使用
A.对
B.错
Answer: A

Q4
Fusionlnsight HD 的Loader中，一个连接器（connector）只可以分配一个作业使用。
A.正确
B.错误
Answer: B

Q5
Fusionlnsighe HD Loader 进行数据导入和导出，必须经过 Reduce 阶段进行数据处理。
A.正确
B.错误
Answer: B

Q6
FusionInsight HD中Loader作业提交到YARN后，作业不能手动停止。
A.对
B.错
Answer: B

Q7
在FusionInsight HD系统，Loader作业运行过程中，如果产生脏数据，Loader作业执行结果的状态一定是失败。
A.对
B.错
Answer: B

Q8
Fusionlnsight HD 系统中，集群中其中一个 Loader节点异常，其它服务没有异常的情况下，不会影响 Loader 服务功能的正常使用。
A.正常
B.错误
Answer: A

Q9
Fusionlnsight HD Loader 作业运行前后，需要哪些节点与外部数据源通讯？
A.loader 服务主节点
B.运行Yarn 服务作业的节点
C.前面两个都需要
D.前面两个都不需要
Answer: C

Q10
Fusionlnsight HD系统中 ，下列哪个方法不能查看到Loader 作业执行的结果？
A.通过Yarn 任务管理查看
B.通过Loader UI 界面查看
C.通过Manager 的告警查看
D.通过NodeManager 查看
Answer: D

Q11
Fusionlnsight HD中Loader 实例必须与哪个实例部署在一起？
A.DataNode
B.RegionServer
C.ResourceManager
D.Nodemanager
Answer: D

Q12
Fusionlnsight HD 的Loader 在创建作业时，连接器（Connetor）有什么作用？
A.确定有哪些转换步骤
B.提供优化参数，提高数据导入导出性能
C.配置作业如何与外部数据源进行连接
D.配置作业如何与内部数据源进行连接
Answer: C

Q13
关于 Fusionlnsight HD 中Loader作业描述正确的是？
A.Loader 将作业提交到Yarn执行后，如果此时 Loader 服务异常，则此作业执行失败。
B.Loader 将作业提交到Yarn执行后，如果某个Mapper任务执行失败，能够自动进行重试
C.Loader 将作业执行失败后将会产生垃圾数据，需要用户手动清除
D.Loader 将一个作业提交至Yarn 执行后，该作业执行完成前，不能再提交其他作业
Answer: B

Q14
Fusionlnsight HD Loader 可以将HDFS 数据导出到以下哪些目标端？
A.SFTP 服务器
B.FTP服务器
C.Oracle 数据库
D.DB2数据库
Answer: ABCD

Q15
Fusionlnsight HD 中Loader 从SFTP 服务器导入文件，如果不需要做编码转换和数据转换且速度最快，选择下面哪个文件类型？
A.text-flie
B.sequence-file
C.binary-file
D.graph-file
Answer: C

Q16
Fusionlnsight HD 的 Manager 界面对Loader的操作不包括以下哪个？
A.启动 Loader 实例
B.查看 Loader 服务状态
C.配置 Loader 参数
D.查看 Loader 运行日志
Answer: D

Q17
Loader 的作业执行失败，则此作业运行过程中导入的数据不会被删除，必须手动删除。
A.正确
B.错误
Answer: B

Kafka
Q1
Kafka是一个分布式的消息发布订阅系统，它只是进行消息的转发，不会保存消息。
A.对
B.错
Answer: B

Q2
FusionInsight Manager界面上，当收到Kafka磁盘容量不足告警，且该告警的原因已经排除硬盘硬件故障时，系统管理员需要考虑扩容解决此问题
A.对
B.错
Answer: A

UESTION 3
FusionInsight HD产品中，关于Kafka的说法不正确的是？
A.Kafka强依赖于Zookeeper
B.Kafka部署的实例个数不得小于2
C.Kafka的服务端可以产生消息
D.Consumer作为Kafka的客户端角色进行消息的消费
Answer: C

Q4
查看Kafka的某Topic的partition详细信息时，使用如下哪个命令？
A.bin/kafka-topic.sh Ccreate
B.bin/kafka-topic.sh --list
C.bin/kafka-topic.sh --describe
D.bin/kafka-topic.sh --delete
Answer: C

Q5
关于Kafka盘容量不足的告警，对于可能的原因以下分析不正确的是？
A.用于存储 Kafka 数据的磁盘配置（如磁盘数目，磁盘大小等），都无法满足当前业务数据流量，导致磁盘使用率达到上限
B.数据保存时间配置过长，数据累积达到磁盘使用率上限
C.业务规划不合理，导致数据分配不均，使部分磁盘达到使用率上限
D.Broker节点故障导致
Answer: D

Q6
Kafka集群中，Kafka服务端的角色是？
A.Producer
B.Consumer
C.Zookeeper
D.Broker
Answer: D

Q7
Fusionlnsight HD 产品中，关于Kafka组件说法正确的有？
A.删除Topic时，必须确保Kafka 的服务配置delete.topic.enable配置为true
B.Kafka安装及运行日志保存路径为/srv/Bigdata/Kafka
C.Zookeeper服务不可用会导致Kafka服务不可用
D.必须使用admin用户或者 Kafkamin组用户进行创建Topic
Answer: ACD	

Q8
Fusionlnsight HD 产品中，关于 Kafka组件部署规划说法正确的是？
A.Kafka的Producer 发送消息时可以指定该消息被哪个Consumer消费
B.在创建Topic 时，副本数不得大于当前存活的Broker实例个数，否则创建 Topic 时会失败
C.Kafka安装完成后就不能再配置数据存放目录了
D.Kafka会将元数据信息存放到 Zookeeper上
Answer:BD

大数据基础
Q1
大数据分析相关技术主要特征有哪些？
A.机器学习，全量特征
B.数据背后事件关联性分析
C.以海量数据为基础
D.以精确样本为基础
Answer: ABC

Q2
关于大数据的主要特征的理解和描述正确的有哪些？多选
A.数据来源多，格式多
B.数据增长速度快，处理速度快
C.数据量大，计算量大
D.数据价值密度低，价值高
Answer: ABCD

Q3
大数据商业咨询服务方案在规划环节主要考虑以下哪些设计？
A.大数据商业模式设计
B.商业场景全景规划
C.典型场景需求设计
D.场景分解和业务设计
Answer: ABCD

Q4
大数据需要传统行业思维的转变，要把数据收集，分析中作为业务流程的重要组成部分，数据驱动业务流程优化，实现智能化和自动化，并依托数据资产实现跨界拓展。
A.正确
B.错误
Answer: A

Q5
从生命周期来看，数据主要经历哪几个阶段？
A.数据采集
B.数据存储
C.数据管理
D.数据分析
E.数据呈现
Answer: ABCD


Flink
Q1
Flink与Spark Streaming类似，属于时间驱动型实时流系统
A.对
B.错
Answer: B

Q2
Flink支持Local模式和Cluster模式部署，其他模式部署暂不支持。
A.对
B.错
Answer: B

Q3
Flink中的checkpoint机制不断绘制流应用的快照，流应用的状态快照只能保存在HDFS文件系统中。
A.对
B.错
Answer: B

Q4
Flink是一个批处理和流处理结合的统一计算框架，其核心是一个数据分发以及并行化计算的流数据处理引擎。
A.对
B.错
Answer: A

Q5
Flink中的（    ）接口用于流数据处理，（   ）接口用于批处理
A.Stream API，Batch API
B.DataStream API，DataBatch API
C.DataBatch API，DataStream API
D.Batch API，Stream API
Answer: B

Q6
下面哪些场景不是Flink组件擅长的？多选
A.迭代计算
B.批处理
C.数据存储
D.流处理
Answer: AC
 

Q7
Flink适用于高并发处理数据、毫秒级时延的应用？
A.错
B.对
Answer: B

YARN
Q1
YARN服务中，如果要给队列QuqueA设置容量为30%，应该配置哪个参数？
A.yarn.scheduler.capacity.root.QueueA.user-limit-factor
B.yarn.scheduler.capacity.root.QueueA.minimum-user-limit-percent
C.yarn.scheduler.capacity.root.QueueA.capacity
D.yarn.scheduler.capacity.root.QueueA.state
Answer: C

Q2
YARN调度器分配资源的顺序，下面哪一个描述是正确的？
A.任意机器 -> 同机架 -> 本地资源
B.任意机器 -> 本地资源 -> 同机架
C.本地资源 -> 同机架 -> 任意机器
D.同机架 -> 任意机器 -> 本地资源
Answer: C

Q3
如果YARN集群中只有Default、QueueA和QueueB子队列，那么允许将他们的容量分别设置为60%、25%、22%。
A.对
B.错
Answer: B

Q4
Hadoop系统中YARN分配给Container的内存大小，可以通过参数yarn.app.mapreduce.am.resource.mb来设置
A.对
B.错
Answer: A

Q5
YARN通过ResourceManager对集群资源进行管理，它的主要功能有？
A.集群资源调度
B.应用程序管理
C.日志管理
D.以上说法都不对
Answer: AC

Q6
Hadoop平台中启用YARN组件的日志聚集功能，需要配置哪个参数？
A. yarn.nodemanager.local-dir		
B. yarn.nodemanager.log-dirs		
C. yarn.acl.enable
D. yarn.log-aggregation-enable		
Answer: D	

Q7
YARN中设置队列QueueA最大使用资源量，需要配置哪个参数？
A.yarn,scheduler.capacity.root,QueueA.user-limit-factor
B.yarn,scheduler.capacity.root,QueueA.minimum-user-limit-fpercent
C.yarn,scheduler.capacity.root,QueueA.state
D.yarn,scheduler.capacity.root,QueueA.maximum-capacity
Answer: D

Q8
YARN上有两个同级队列Q1与Q2，容量都是50，Q1上已经有10个任务共占用了40的容量，Q2上有2个任务共占用了30 的容量，那么由于Q1的任务数多，调度器会有限将资源分配给Q1。
A.正确
B.错误
Answer: B

Q9
Hadoop 平台中，要查看YARN 服务中的一个application 信息，通常需要使用什么命令？
A.container
B.applicationatternpt
C.iar
D.application
Answer: D

Q10
Hadoop系统中，YARN支持哪些资源类型的管理？（多选）
A.内存
B.CPU
C.网络
D.磁盘空间
Answer: AB

Q11
YARN容量调度器的主要特点有哪些？多选
A.容量保证
B.灵活比
C.多重租赁
D.动态更新配置文件
Answer: ABCD

MapReduce
Q1
Hadoop中MapReduce组件擅长处理哪种场景的计算任务？
A.迭代计算
B.离线计算
C.实时交互计算
D.流式计算
Answer: B

Q2
Hadoop系统中，如果HDFS文件系统的备份因子是3，那么MapReduce每次运行Task都要从3个有副本的机器上传输需要处理的文件段。
A.对
B.错
Answer: B

Q3
以下哪个不属于Hadoop中MapReduce组件的特点？
A.易于编程
B.良好的拓展性
C.实时计算
D.高容错性
Answer: C



FusionInsight Manager
Q1
FusionInsight Manager对服务的配置功能说法不正确的是？
A.服务级别的配置可对所有实例生效
B.实例级别的配置只针对本实例生效
C.实例级别的配置对其他实例也生效
D.配置保存好需要重启服务才能生效
Answer: C

Q2
FusionInsight Manager会定时备份哪些数据？
A.NameNode
B.LDAP
C.OMS
D.DBService
Answer: ABCD

Q3
哪个模块是负责FusionInsight Manager用户数据存储的？
A.CAS
B.AOS
C.Kerberos
D.LDAP
Answer: D

Q4
FusionInsight Manager用户权限管理不支持哪个配置？
A.给用户配置角色
B.给角色配置权限
C.给用户组配置角色
D.给用户组配置权限
Answer: D

Q5
FusionInsight Manager与外部平台对接时，支持哪些接口？
A.SNMP
B.VPN
C.BGP
D.Syslog
Answer: AD

Q6
Fusionlnsight Manager 不能够管理哪个对象？
A.Spark
B.主机OS
C.YARN
D.HDFS
Answer: B

Q7
关于Fusionlnsight Manager 中的Controller 和NodeAgent,说法正确的是？
A.Controller 每隔3秒向NodeAgent发送心跳
B.NodeAgent接受Controller 下发的命令，执行具体的动作
C.每个节点都必须部署Controller
D.NodeAgent 是开源增强的
Answer: B

Q8
使用配置规划工具对 Fusionlnsight HD V100R002C50 集群进行规划时，可以用 V100R002C60 版本的配置规划工具来规划。
A.正确
B.错误
Answer: B

Q9
Fusionlnsight Manager 可以对哪些项目进行健康检查？（多选）
A.主机
B.服务
C.角色
D.实例
Answer: AB

Q10
Fusionlnsight Manager 对外支持REST接口、SNMP接口、SYSLOG接口。
A.正确
B.错误
Answer: A

Q11
Fusionlnsight Manager 对服务的管理操作，下面说法错误的是？
A.可对服务进行重启操作
B.可以添加和卸载服务
C.可设置不常用的服务隐藏或显示
D.可查看服务的当前状态
Answer: C

Q12
关于Fusionlnsight Manager 关键特性或操作说法正确的是？
A.能够针对整个集群或者某个服务进行健康检查，不能针对某个节点进行健康检查
B.Manager引入角色的概念，采用RBAC的方式对系统进行权限管理
C.整个系统使用kerberos管理用户，使用LDAP进行用户认证，通过CAS实现单点登录
D.对于健康检查结果，不能够导出检查报告，只能够在线查看
Answer: B

Q13
Fusionlnsight Manager 支持大规模集群安装部署、监控、告警、用户管理、权限管理、审计、服务管理、健康检查、问题定位、升级和补丁。
A.正确
B.错误
Answer: A

Q14
关于 Fusionlnsight Manager 说法错误的是？
A.NTP Server/Client负责集群内各节点的时钟同步
B.通过 Fusionlnsight Manager 可以对HDFS进行启停控制，配置参数
C.Fusionlnsight Manager 所有维护操作只能通过Web UI 来完成，没有提供Shell维护命令
D.通过 Fusionlnsight Manager 可以先导式安装集群，缩短集群部署时间
Answer: C

Q15
通过Fusionlnsight Manager 不能完成以下哪个操作？
A.安装部署
B.性能监控
C.权限管理
D.虚拟机分配
Answer: D

Q16
关于Fusionlnsight Manager 功能说法错误的有哪些？
A.通过 Fusionlnsight Manager 的Audit审计界面可以查询每个重要操作
B.通过 Fusionlnsight Manager 不能下载单个组件的客户端
C.集群部署完成以后，通过 Fusionlnsight Manager 不能进行集群扩容，只能通过卸载集群重新搭建来扩容集群
D.通过 Fusionlnsight Manager 的Alarms告警界面可以查询每个告警的具体信息
Answer: BC


FusionInsight

Q1
Fusionlnsight HD 集群中包含了多种服务，每种服务又由若干角色组成，下面哪些是服务的角色？
A. HDFS		
B. NameNode		
C. DataNode		
D. HBase		
Answer: BC


Q2
Fusionlnsight HD 在安装集群成功后，有哪些项需要检查？
A.Service组件健康检查
B.系统是否有告警
C.服务的配置状态是否为已同步
D.主机健康装填
Answer: ABCD
		
Q3
Fusionlnsight HD 集群规划建设时，集群有150个节点，并且采用双平面组网部署，对于该集群网络要求的描述，下列描述正确的是？
A.业务平面所有节点都使用10GE 网络
B.管理平面中控制节点使用10GE 网络
C.管理平面数据节点使用1GE 网络
D.业务平面中控制节点使用1GE 网络
E.管理平面中管理节点使用10GE 网络
Answer: ACE

Q4
Fusionlnsight HD 系统中 一个集群可以管理多个服务，每个服务可以管理多个角色，每个角色只能管理一个实例？
A.正确
B.错误
Answer: B

Q5	
FusionInsight家族包含下列哪些子产品？	
A. HD	
B. Libra	
C. Manager	
D. Miner	
E. Farmer	
F. DWS	
Answer: ABCDE

Q6
FusionInsight HD系统审计日志不可用记录下面哪些操作？
A.手动清除警告
B.启停服务实例
C.删除服务实例
D.查询历史监控
Answer: D

Q7
Fusionlnsight HD 安装前准备，包括哪些步骤？（多选）
A.完成硬件安装
B.完成节点主机操作系统安装
C.准备工具和软件。例如Putty ,LLD, Fusionlnsight HD软件包等
D.准备规划数据，例如网络参数和角色部署位置
Answer: ABCD

Q8
Fusionlnsight 集群组网设计中，二层组网指集群内二层交换，集群节点在一个子网里，适用节点数小于200的集群场景。
A.正确
B.错误
Answer: A

Q9	
Fusionlnsight HD 管理节点提供双机HA机制，主节点故障之后，主备节点需要手动实现Failover。
A.正确
B.错误
Answer: B

Q10
Fusionlnsight HD 系统中，LDAP数据同步方式是哪个？
A.单向同步
B.双向同步
C.隔离不同步
D.数据交叉同步
Answer: A

Q11
某银行规划的 Fusionlnsight HD 集群有90个节点，如果控制节点规划了3个，那集群数据节点推荐规划
A.87
B.85
C.90
D.86
Answer: A

Q12
下列哪些OS 版本被推荐可以用来搭建 Fusionlnsight V1R2C60集群？（多选）
A.SUSE 11 SP1/SP2/SP3 for AMD64 & inter64
B.CentOS 6.6
C.Redhat-6.4-x86_64
D.Redhat-6.5-x86_64
E.Redhat-6.7-x86_64
F.Ubuntu6.3
Answer:ABCDE

Q13
这些分区所对应磁盘最佳Raid级别的规划组合是？
A.Raid0 Raid 1 Raid0 Non-Raid1
B.Raid1 Raid 1 Non-Raid Non-Raid Raid1
C.Raid0 Raid0 Raid0 Raid0 Raid0
D.Non-Raid Non-Raid Non-Raid Non-Raid Raid 1
Answer: B

Q14
Fusionlnsight HD 部署过程中，执行 precheck 检查每一个节点时必须调用checkNode.Configd 配置文件
A.正确
B.错误
Answer: A

Q15
Fusionlnsight HD V100R002C60 版本集群中，以下哪些组件需要规划元数据分区？（多选）
A.HDFS
B.Zookeeper
C.Streaming
D.Redis
E.HBase
F.Kafka
Answer: ABC

Q16
Fusionlnsight HD LLD 配置规划工具可以生成哪些配置文件？
A.监控告警阈值配置文件
B.集群的安装模板文件
C.HDFS和YARN的配置文件
D.执行Precheck 所需要的配置文件CheckNodes.Config
Answer: BD

Q17
Fusionlnsight Manager 集群规划中，管理节点&控制节点&数据节点合一部署方案适合什么样的场景？
A.30节点以下
B.100节点以上
C.100-200节点
D.200节点以上
Answer: A

Q18
Fusionlnsight HD 集群中，集群规模现有300个节点，如果采用推荐部署方案，控制节点上一定不会存在哪些分区？
A./
B./srv/BigData/dbdata-om
C./srv/BigData
D./srv/BigData/umatnode
E./srv/BigData/hadoop/data5
Answer: BE

Q19
Fusionlnsight HD 集群三层组网时，管理节点，控制节点，数据节点建议安装在不同的网段内，可以提高可靠性。
A.正确
B.错误
Answer: B

Q20
某用户需要搭建一个350节点的 Fusionlnsight HD 集群，哪种规划方案最佳？
A.管理节点，控制节点，数据节点合一部署，二层组网
B.管理节点，控制节点合一部署，数据节点独立部署，二层组网
C.管理节点，控制节点，数据节点都独立部署，三层组网
D.管理节点，数据节点合一部署，控制节点独立部署，二层组网
Answer: C

Q21
在规划Fusionlnsight HD 集群时候，如果客户用于功能测试，对性能没有要求，节约成本的情况下，可以采用管理节点，控制节点，数据节点合一部署，最少需要多少节点？
A.2
B.3
C.4
D.5
Answer: B

Q22
Fusionlnsight HD 支持哪些日志下载方式？
A.下载已安装组件的所有组件的日志
B.下载单个组件某个模块的日志
C.下载指定主机的日志
D.下载指定时间段的日志
Answer: ABCD

Q23
Fusionlnsight HD 产品在部署 Kerberos和LDAP服务是，以下描述正确的是？（多选）
A. 部署 Kerberos服务之前，必须先部署LDAP服务
B.LDAP服务必须和 Kerberos服务部署在同一个节点
C.Kerberos服务和 LDAP服务部署同一个节点利于数据访问，有助于性能提升
D.LDAP服务可以多个集群共享
Answer: AC

Q24
Fusionlnsight HD 集群升级，以下描述正确的有？（多选）
A.升级过程中不可以手工操作主备OMS 倒换
B.集群内所有主机的root账户密码保持一致
C.保持网络畅通，避免因网络问题导致升级异常
D.观察期不能做扩容
Answer: ABCD

Q25
Fusionlnsight HD 系统中，集群节点规划时需要考虑到哪些磁盘规划？
A.主机OS磁盘规划
B.控制节点元数据盘规划
C.管理节点元数据盘规划
D.数据节点数据磁盘规划
Answer: ABCD

Q26
安全模式下安装 Fusionlnsight HD 集群时，哪些组件是必须安装的？
A.Zookeeper
B.LDAPServer
C.KrbServer
D.HDFS
Answer: BC

Q27
在 Fusionlnsight 集群规划时，以下哪些集群命名是系统允许的？
A.Fusionlnsight -123
B.Fusionlnsight _123
C.Fusionlnsight 123
D.123 Fusionlnsight
Answer: BCD

Q28
如果Fusionlnsight HD集群节点数不足以使数据节点单独部署的情况下，可以采用管理节点&控制节点&数据节点合一的部署方案，但性能会受限制。
A.正确
B.错误
Answer: A

Q29
Fusionlnsight HD 系统部署时，如果Solr索引默认存放在HDFS上时，以下理解正确的有？
A. 不需要考虑各SolrServer实例上创建了多少Shared
B.为保证数据可靠性，创建索引时必须创建Replica
C.通过HDFS读取索引时占用磁盘IO，因此不建议Solr实例与DataNode部署在同一节点上
D.当Solr服务参考INDEX_ON_HDFS值为HDFS时，创建Collection的索引默认存储在HDFS上。
Answer: D

Q30
Fusionlnsight HD安装过程中，执行preinstall不能完成哪项功能？
A.修改OS配置，确保OS满足 Fusionlnsight HD 的安装要求
B.安装manager
C.格式化分区
D.安装OS缺失的RPM
Answer: B

Q31
Fusionlnsight HD 三层组网适合多少节点的集群规模？
A.30节点
B.100节点
C.100-200节点
D.200节点以上
Answer: D

Q32
Fusionlnsight HD 集群中，根据磁盘规划建议，/srv/BigData分区应该部署在什么磁盘上？
A.OS盘
B.元数据盘
C.数据盘
D.管理盘
Answer: A

Q33
Fusionlnsight HD系统中，Kerberos 仅用于组件间服务安全认证。
A.正确
B.错误
Answer: B

Q34
华为 Fusionlnsight HD系统中，对存储副本为3个的数据块，当有一个节点上该数据块丢失时，需要手动复制一个副本到该节点。
A.正确
B.错误
Answer: B

Q35
Fusionlnsight HD 部署过程中，以下关于安装集群说法正确的是？
A.支持模板安装和手动安装
B.首次登陆不用修改admin 账户密码
C.对于组网隔离场景，在发现节点步骤的IP输入框中，应该输入各个节点的业务IP
D.选择服务时，系统会自动为其选择依赖的底层服务
Answer: AD

Q36
客户IT 系统中 Fusionlnsight HD 集群有150个节点，每个节点12块磁盘（不包括OS盘），每块磁盘大小IT,只安装HDFS，按照默认配置最大可存储多少数据？
A.1764TB
B.1800TB
C.600TB
D.588TB
Answer: D

Q37
Fusionlnsight HD 节点不支持哪种主机操作系统？
A. Suse 11.1		
B. Redhat 6.5		
C. Centos 6.4		
D. Ubuntu 11.04		
Answer: D
		
Q38
以下选项中，对华为 Fusionlnsight HD 系统中备用NameNode的作用描述准确的有？（多选）
A.主NameNode 的热备
B.备 NameNode 对内存没有要求
C.帮助主 NameNode 合并编辑日志，减少主 NameNode 启动时间
D.备 NameNode 应与主 NameNode 部署到一个节点
Answer: AC

Q39
Fusionlnsight 集群规划部署时，建议管理节点最好部署（）个，控制节点最少需要部署（）个，数据节点最少需要部署（）个。
A.1,2,2
B.1,3,2
C.2,3,1
D.2,3,3
Answer: D	

Q40
某高校的Fusionlnsight HD 集群中有230个节点，在进行集群规划时，下列哪些进程应该部署在数据节点上？（多选）
A.DataNode
B.NameNode
C.NodeManager
D.RegionServer
E.DBServer
F.SolrServer
Answer: ACDF

Q41
Fusionlnsight HD 系统中，哪个不属于集群节点的磁盘分区
A.OS分区
B.数据分区
C.元数据分区
D.管理分区
Answer: D

Q42
Fusionlnsight HD系统中，关于Solt 索引的存储部署策略，以下说正确的有？（多选）
A.利用HDFS数据存储可靠性和易于扩容的特点优先选择索引存储于HDFS
B.不论 Solt 索引存储在HDFS上还是存储在本地磁盘，在同一节点上部署5个Solt 实例，根据IP和不同的端口号来区分不同的 Solt 实例
C.当对实时索引录入速度要求较高时，可选择索引存放于本地磁盘
D.当索引数据存放在HDFS上时，SolrServer实例与DataNode实例部署在同一节点上。
Answer: ACD

Q43
Fusionlnsight HD 集群组网设计中，有一种机架可以按照业务需求线性扩展，这种机架被称为（   ）
A.基本框
B.扩展框
C.管理框
D.数据框
Answer: B


Q44
Fusionlnsight HD 集群安装成功后，不允许修改服务，角色和实例的配置
A.正确
B.错误
Answer: B

Q45
Fusionlnsight HD 用户管理系统仅支持管理人机账号。
A.正确
B.错误
Answer: B		

Q46
Fusionlnsight HD系统中，如果发现Solr 服务不可用，可以从哪些方面分析定位问题？（多选）
A.查看其依赖的Zookeeper服务是否正常
B.查看HDFS服务是否正常
C.登陆 SolrserverAdmin 所在节点，确认该节点与另外一个 SolrserverAdmin 实例节点网络是否连通
D.登陆Fusionlnsight Manager 界面，下载Solr 服务不可用期间的相关日志，进行进一步定位
Answer: ABCD

Q47
Fusionlnsight HD 安装不支持非root用户的安装方式。
A.正确
B.错误
Answer: B

Q48
Fusionlnsight HD 集群中的节点只安装了一块网卡，也可以采用双平面隔离组网方案。
A.正确
B.错误
Answer: B

Q49
Fusionlnsight HD 扩容时，添加到集群中的新节点，主机OS 的root 用户密码与集群原所有节点root 用户密码可以不用保持一致。
A.正确
B.错误
Answer: B


FusionInsight HD Streaming
Q1
关于FusionInsight HD Streaming的Supervisor描述正确的是？
A.Supervisor负责资源的分配和任务的调度
B.Supervisor负责接受Nimbus分配的任务，启动停止属于自己管理的Worker进程
C.Supervisor是运行具体处理逻辑的进程
D.Supervisor是在Topology中接收数据然后执行处理的组件
Answer: B

Q2
FusionInsight HD的Streaming是基于开源Apache Storm开发的，Storm是一个分布式的离线计算框架。
A.对
B.错
Answer: B

Q3
FusionInsight HD系统中使用Streaming客户端Shell命令查看拓扑或提交拓扑失败，以下哪些定位手段是正确的？
A.查看客户端异常堆栈，判断是否客户端使用问题
B.查看主Nimbus的运行日志，判断是否Nimbus服务端异常
C.查看Supervisor运行日志，判断是否Supervisor异常
D.查看Worker运行日志
Answer: AB

Q4
关于Fusionlnsight HD 安装流程正确的是？
A.安装Manager->执行preinstall->LLD工具进行配置->安装集群->安装后检查->安装后配置
B.LLD工具进行配置->执行preinstall->安装Manager->安装集群->安装后检查->安装后配置
C.安装Manager->LLD工具进行配置->执行preinstall置->安装集群->安装后检查->安装后配置
D.LLD工具进行配置->执行preinstall->>安装集群->安装Manager-> 安装后检查->安装后配置
Answer: B

Q5
安装 Fusionlnsight HD的Streaming组件时，Nimbus角色要求安装几个节点？
A.1
B.2
C.3
D.4
Answer: B

Q6
Fusionlnsight HD的Streaming 对于 Zookeeper弱依赖，即使 Zookeeper 故障 Streaming 也可以正常提供
A.正确
B.错误
Answer: B

Q7
Fusionlnsight HD系统中 使用Streaming 客户端Shell命令提交了拓扑之后，使用Storm UI 查看发现该拓扑长时间没有处理数据，可能原因有？
A.拓扑结构过于复杂或者并发太大，导致worker启动时间过长，超过supervisor的等待时间
B.supervisor 的slots资源被耗尽，拓扑提交上去后分不到slot去启动worker进程
C.拓扑业务存在扩及错误，提交之后无法正常运行
D.当数据量较大时，拓扑处理速度较慢
Answer: ABC


Solr
Q1
Solr创建Collection时，推荐选用路由算法为compositld Router，那么该Collection 可以扩展shard.
A.正确
B.错误
Answer: B

Q2
Fusionlnsight HD 部署Solr 时，如果选择索引放在本地磁盘，建议给每个SolrServer 实例
A.对
B.错
Answer: A

Q3
SolrCloud 模式是集群模式，在此模式下Solr服务器强依赖于以下哪个服务？
A.HBase
B.HDFS
C.Zookeeper
D.Yarn
Answer: C

Q4
在Solrcoud 模式下，以下关于Solr相关概念描述正确的有？（多选）
A.Collection是在 Solrcoud集群中逻辑意义上的完整的索引，可以被划分为一个或者多个Shard ,这些Shard使用相同的Config Set 。
B.Config Set 是SolrCore 提供服务必须的一组配置文件，包括solrconfig.xml和schema.xml等
C.Shard是Collection 的逻辑分片，每个Shard都包含一个或者多个replicas,通过选举确定哪个replica是leader，只有Leader reolica 才能进行处理索引和查询请求。
D.Replica 只有处于active 状态时才会接受索引和查询请求
Answer: ABD

Q5
关于Kerberos部署，描述正确的是？
A.Kerberos仅有一个角色
B.Kerberos服务在同一个节点上有两个实例
C.Kerberos服务采用主备模式部署
D.Kerberos服务必须和LDAP服务部署在同一个节点
Answer:B

Q6
关于Kerberos 的TGT以下说法错误的是？
A.TGT全程为票据授权票据，主要由KDC服务器生成
B.TGT一次生成之后，可以无限期使用
C.TGT在客户端的存在方式可以是在内存中存储，也可以在本地以文件的形式存储
D.TGT中主要的信息有当前该票据的有效时长和授予该 TGT 的服务端IP以及分发给的客户端的名称
Answer: B


Q7
以下关于Solr角色描述正确的是？
A.SolrServerAdmin属于管理角色，需要部署在管理节点上
B.SolrServer负责提供创建索引和全文检查等服务，是 Solr 集群中的数据计算和处理单元
C.HBaselndexer 是 Solr 的必要角色，提供将HBase 中数据导入至 Solr 服务
Answer: B

Q8
Kerberos系统设计上采用客户端服务器结构与DES加密技术，能够进行相互认证，客户端和服务器端均可以对对方身份进行认证。
A.正确
B.错误
Answer: A

Q9
Solr可以对结构化、半结构化、非结构化数据建立索引，并提供全文检索能力。
A.正确
B.错误
Answer: A

Q10
Kerberos协议中TGT主要用于应用侧与需要访问的服务之间的安全会话。
A.正确
B.错误
Answer: B

ZKFC
Q1
下面关于ZKFC的说法错误的是？
A.ZKFC（ZKFailoverController）作为一个Zookeeper集群的客户端，用来监控NameNode的状态信息
B.ZKFC进程需要在NameNode的节点和Zookeeper的Leader节点中部署
C.Standby NameNode通过Zookeeper感知Active NameNode的状态，一旦Active NameNode宕机， Standby NameNode就会执行升主操作
D.HDFS NameNode的ZKFC连接到Zookeeper，把主机名等信息保存到Zookeeper中
Answer: B


hadoop
Q1
Hadoop通过ResourceManager对集群资源进行管理，它的主要功能有？（多选）
A.集群资源调度
B.应用程序管理
C.集群资源管理
D.日志管理
Answer: ABC

Q2
Kerberos 只能对集群内的服务提供安全认证。
A.正确
B.错误
Answer: B

Q3
Hadoop中，如果将yam.scheduler.capacity.toot.QueueA.minimum-user-limit-percent设置为50，下面说法错误的是？
A.一个用户提交任务，可以使用QueueA 的100%的资源
B.QueueA 中的每个用户最多只能获得50%的
C.如果 QueueA 中已经有2个用户的任务运行，这时第3个用户提交的任务需要等待释放资源
D.QueueA 中必须保障每个用户至少得到50%的资源
Answer: B

Q4
基于Hadoop 开源大数据平台主要提供了针对数据分布式计算和存储能力，如下属于分布式存储组件的有？（多选）
A.MR
B.Spark
C.HDFS
D.HBase
Answer: CD

Q5
RDD可以从Hadoop兼容的文件系统生成，生成之后可以通过调用RDD的算子对RDD 的数据进行部分更新
A.正确
B.错误
Answer: B

Q6
Yam容量调度器的主要特点有哪些？
A.容量保证
B.灵活化
C.多重租赁
D.动态更新配置文件
Answer: ABCD

